爬蟲飼養集中討論區 2

繼續討論

[慎入] 爬蟲飼養集中討論區

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

唔記得加慎入

~~慎入~~

以呢度為分隔線
怕既朋友可以出返去先

拋磚

我又拋

有隻碟裝果泥放左係缸底
但2隻睫角bb都係唔識自己去𦧲
下下要人手餵 驚佢地大左都唔識自己去食

個缸好大？bb時期搵彩色膠缸養最好

細隻係會追蟀多啲

見到上個post話好難有平既靚野
但唔係同你真係frd點解要平賣比你
靚野真係有返咁上下價 睇外國啲價其實差唔多...

咁要睇下你做唔做到佢真朋友，定係口中朋友現實水魚
有好多野外國唔貴香港貴咋，例如白肩魔物

睇過下外國個價 係咪大概 $6000-$7000 hkd到？

香港白肩魔物咁貴係有人炒啫

咁重要有運費同好多其他費用，但就唔係咁貴囉

咁邊到買平 我已經睇緊外國網個價再乘返港幣

唔係難有平既靚野
係無呀
我都明3唔識7無平野
但靚野一係收埋一係天價
我依家都懶行鋪

搵人代買，我而家都係咁，睇中咩就問下人點收費

但唔係得爬店有個啲証/牌？

想搵番上個post養牛奶樹蛙個巴打

我張廚房紙係濕架，可能影得唔好

睇住隻蛙無乜精神但我又無能為力好心痛

係，但有人會做中間人，或者直接找爬店幫你搞

冇加溫？

岩岩清完缸換野個溫未升返，有暖墊30度

繼續留名

巴打們有冇打算開返個tg gp 吹下水

繼續留名

附上今年最滿意嘅一條

我記得之前都有好多人開過，但過一排冇人講嘢個go 就石沉大海

gp

冇join
傾爬堆fd係以前中學雞年代識嘅爬友
但有啲都已經脫左坑

我一開始養都係舊登post到識人，之後識多幾個fd一齊夾份玩

留名

好肥 好得意

TG好易沉

連登又未死開TG做乜
想TG爬好多群
BTW我入左好多都死晒無人
可能活躍人士變晒小圈子我入唔到

好多開TG /WhatsApp gp 都會最後變左交易or大神跪拜gp

想問有冇人有養過紅眼鷹蜥
難唔難養？

Albino clown?

首先野生嘢要杜蟲，隻野天性細膽，要做到野生嗰個環境咁樣俾佢，十個買得一兩個養到

但係隻野係型嘅，之前有諗過買做左好多資料蒐集

就係見佢好型
但係又驚自己養唔掂
自己都係養過下鬆獅 紅玫瑰咁

做下資料蒐集，再越級挑戰囉

Albino pied 但唔知點解啲黃色好高對比

都正 雙顯 掂呀

同之前位巴打講聲 sorry 先，估唔到魚佬係間野真名，冇google 到就問

最後我買咗隻

總係覺得放得太多泥，唔夠位畀佢住，遲啲換間大屋畀佢

同埋佢唔知係咪唔食細麥皮蟲，所以由得啲蟲爬入地底

拍埋條bts 到都仲係肥底

另外隻仔仲肥

High Yellow?

想問點樣養到咁肥

之前繁殖到枯葉蛙位師兄係咪到？
有無蝌蚪仔玩下

我唔識分呀，有人棄佢喺垃圾房，我執佢返嚟架咋

巴打好好
一定勁錫佢先可以肥成咁
Btw一執到已經斷左尾？

以前試過隔日餵 餵到唔食先停手
果時隻隻都有肥仔波
一個個脂肪團係手臂

但近幾年都冇乜點特別谷
好就幾日一餐
一係忙起上嚟個幾禮拜先餵一次
返而儲到勁肥尾

我都係隔日喂到飽先停
以前喂grub pie 而家試緊高夠力
手腳都係冇乜點肥過咁

同埋想問喂緊grub pie個隻vitamin粉
我見佢有寫含有鈣d3 係咪唔需要再買白色鈣粉

Grub pie 係主食黎，唔洗嫁，餵蟀就要

喺垃圾房嗰時佢瘦成咁，仲要俾佢個畜牲前主人放喺垃圾車上面暴曬

我初初好驚呢啲爬爬，連掂都唔敢掂佢

上個post問過師兄，

隻守宮係我老豆養，我真係無權帶佢去睇獸醫

舊時會將自己收埋d葉上高，

依家好多時將個身體放係木度，成條香蕉咁彎

我可以買咩做到d 咩？

你如果真係關心佢嘅，咪同你老豆提出不如帶佢去睇醫生囉，一家人真係要分得咁清？

如果真係分得咁清嘅，你買啲乜你老豆都一樣可以唔俾你放落去或者餵佢食

成日訓喺啲奇怪位置
想問通常養幾耐先會唔驚人

會唔會肥得滯

巴打真係好善良

上得手多
或者肥到跑唔郁

望住佢只會諗到一個字 懶
巴打點養到咁肥

點解你地成日可以喺街執到野
我最多都係捉過隻野生跳蛛仔 影完相就放左

成個盾牌咁

以前執開雀

手指都肥

諗起以前有個巴打養過隻雀叫烏雞

野生嘅我淨係喺屋企樓下見過石龍子，見到野生多數都係望下就算，始終一下子改變佢生活習慣唔知對佢有幾大嘅負面影響

執到棄養嘅真係一次都嫌多，棄養撚真係全家攬住班死差佬跌入化糞池自爆死啦

都係佛？

真 諗清楚做足功課先養啦屌

我都有追烏雞個po

好多小學雞貪得意就養但三分鐘熱度

岩岩食咗我廿幾條大麥
個肚仔即刻漲卜卜
藍舌一食飽就好似吹脹左嘅糯米腸勁可愛

望一望鏡頭唔該

係，你果隻怕唔怕醜

有次我影佢佢望到個鏡頭之後向後退

嗰陣好癲 睇IG嗰下先知連登咁多絲打

鬚獅真係好得意

我果隻而家成日匿係佢自己起個竇入面，唔肯出黎

廿條
會唔會食窮

講真應該缺鈣 拿拿林帶去睇醫生啦
D蟀都無包鈣粉
我上個POST講左你可以餵rescue calcium
但你好似無睇

我隻睫角守宮成日都係咁向上爬，好似想離開個籠咁點解會咁

我嗰隻都係成日想偷走

雀街買蟀同蟲都平啲
因為我仲有養鸚鵡所以通常好順路行埋

條底褲未除晒kick住係大髀

樹棲係咁

下一秒就跳左出去

吓？咁癲？

樹棲守宮向上爬係天性，冇咩好擔心

慢慢用手指推佢出黎？

想買個定時噴水
有冇人用過類似既野

我屋企都有養鸚鵡喎 你養咩品種?

養豹紋守宮用邊款暖墊好？唔想淘寶買，怕火燭

正lilly breed過未？

配緊啦

Zoomed啦

和尚同甩毛灰鸚

蓋勾亞上樓望
2千中幾靚

好玩 些牙多啲

琴晚仲出咗啲苗仔

聖誕禮物喎 有無老豆老母相睇？ 好似高汁嘢嚟喎師兄

父母就冇影相，同母兄弟就有

睡姿超級衰

我想問下係可以餵到唔食先停手？因為教我樣嗰個人叫我每餐只可以餵四條麵包蟲，我都係隔日餵
我都想佢食肥d，食極都係好瘦，每日都好肚餓咁樣

當然可以，如果想肥快啲
可以試下一個星期一隻pinky

痴線架條友我每次都餵到唔食先停手

上網睇過有種講法係唔好餵到唔食先停，因為佢地消化系統較弱，要靠外界熱力幫助消化，唔夠暖就好易消化不良

我諗正確餵法係要睇住佢地嘅身體狀況嚟調節餵幾多，令佢地肥得嚟又唔會消化不良

加溫
唔夠熱食得少都嘔返出黎

有2種
一係餵到佢唔食，日日谷爆
一係數住餵，等佢唔好老奉日日有飯食次次搶住食

隻睫角無啦啦變左灰灰白白咁 係咪準備脫皮

睫角唔清楚，豹紋脫皮嗰時係自己食番啲皮，好得意

脫完之後記得幫佢檢查下脫得乾唔乾淨，如果脫唔晒嘅話好易會皮膚病

係脫皮
睫角脫皮煩好多
頭刺甩唔乾淨
腳趾又係
幫手脫唔係積得多腳趾都甩

上次我隻囡腳趾脫得唔乾淨，幫佢扯走埋嗰少少搞咗我勁耐

脫皮後真係要幫佢檢查下，
我呢隻就係冇檢查，
後腳腳趾尾脫唔乾淨，
Cool到壞死左

Ching D蛋咁白滑
之前有兩缸1.1都成過配到出埋
諗住交換下妻試下 點知扑都唔扑
依家換返之前配到個pair都唔扑

BTW有冇孵蛋機推薦?

好少唔扑
洗完缸會容易扑

冇，一係喺淘寶買嗰啲細菌培植機

你有冇用緊蛋機架

脫得唔靚通常係因為唔夠鈣/濕度太高或太值

苗仔補好啲益生菌同鈣 每朝噴下水應該脫皮唔會太差嘅

有啲脫唔乾淨最緊要睇腳趾有無 有就幫幫佢清 其他位就等佢自己下次脫埋就ok

各位C巴打，好多年冇養LG想養返，以前cheap cheap地養high yellow，而家唔知價錢唔知邊度買
上Carxxsell見到$2xx都有SHTCTB，不過選擇唔多，有d ig breeder又賣到$3xx-8xx，點揀好？

自己鐘意冇咩斑點，想細條養起，有冇好路數阿?

想問下蓋勾亞苗最平幾錢到

當年唔停手咁餵係因為春天都仲加熱
熱度足夠就比較少消化問題

我早排上爬上癮執左兩條返屋企
原價180 幼體 但已經有紅眼albino
而家豹紋啲價真係抵好多
以前一條shtct閒閒地都要成千

低質公無人要平過垃圾
隨時一百幾十都有
有基因無表現又係比人當垃圾
Fb WhatsApp 群睇乞唔乞到人平賣
Fb拍賣網成日見賣100都無人接

暫時唔自己配，買條玩下算😵

買比自己既聖誕禮物
成個月人工
下年有排食包

好在我揀兩隻都係女

出雙糧轉個撚頭冇埋

爬上入？

想養豹紋

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

有，用緊big c，但唔推薦

黃店唔去唔通去10樓咩
但水族野真係唔知邊間黃

本身都想入對 但真係貴

Big c係牌子黎？ 唔係好熟

好想養蟻
但想養台灣果啲種
問過螞蟻帝國話活體寄唔到

想請教下各位
養咗佢年半左右，但係都無深究過佢係邊一種嘅豹紋守宮，大家睇呢兩張相睇唔睇得出佢係邊一種？

祝大家聖誕快樂，早日回復昔日自由嘅香港

最多hi yellow 同carrot tail

Big c係個香港人自己買料改裝，但散熱系統有啲問題，出過好多事，又貴

一樣
色較黃
計返原生尾長度都好可能過30%ct

有冇ching養開豬鼻蛇，通常邊度入手多

即係佢應該係最常見嗰種？

有冇師兄知道邊到買暖墊好?

上次去魚佬買既暖墊好似唔撚夠熱

我會放多條毛巾喺暖墊下面，會熱勁多

毛巾小心火燭
我用成寸厚既保溫棉

有溫控或一塊黑色既都係唔太熱
但起碼都有30度
想再熱d買見到2邊見到銅1間間
個隻最好配溫度控制
隨時過40度火燭

Facebook group,一到繁殖季大把人放

好多人都係唔係繁殖季搵野買
我都係

見到魚佬個價

想問下有冇巴打知道想買蝸牛bb應該去邊到買好
想養蝸牛 有冇巴打有教學 上網睇人話粗養都得，但依家冬天會唔會凍死佢地？

對於我來講10樓係去睇物種，
嗰度又貴狀態又差，
要買豬鼻香港都有個好勁嘅繁殖家

我見到魚街有一間有得賣，但無研究

Pm我知得嗎

搵日得閒去睇下先 但會唔會教埋點養

冇pm
ncrs 自己搵

有無巴打有鬆賣？
想收隻三個月大嘅紅鬆仔

大陸d睫角幾平
見淘寶直播入門苗3舊幾人仔
直線700
不過寄唔到黎香港

知唔知大陸都係搵香港拎貨

佢係咪斷個一次尾？

睇落就似係啦，我執佢返嚟嗰時已經係咁

如果唔係肥守宮，豹紋斷過再生先會咁

Push

肥尾守宮條尾原生都唔會咁

呢條貴喎，好靚

好多人都當佢係普通amel，但唔知佢好貴

大陸咁大地方入左一次貨大把資源自已繁殖
培育新野例外
齋繁殖仲駛唔駛入
同埋D直播係東北三省唔會咁遠入貨掛

咁你就唔係行家啦
你唔入新野就等着俾人淘汰

你問下魚街個間黃店
重有冇幫大陸仔入野
有好多野係表面功夫
專門呃新手同「好」朋友

魚街有咩黃店
魚佬藍定黃？

Normal先係原生種
Hi-yellow係偏黃 較normal嘅黃鮮色

魚佬一定藍多

咁佢又無講錯
hi-yellow 同carrot tail係最常見
原生種真係無乜見過

唔講藍唔藍
我只係知個三間爬蟲店一定有同大陸做生意
係呢幾個月

嚴格而言咁講囉
不過真係好難再見到原生種
除非真係野外啦

所以最近打算養蟻都唔淘寶即使好方便
最後同左個中學雞小朋友收蟻
咁岩佢準備去外國讀書要棄坑

送豹龜仔 有人收養？健康大食

豹龜

有養開，tg

心心眼

買過4隻低質睫苗
有3隻已經證明係仔
想賣但又唔值錢兼無人要
真係無原因咩苗都唔入

買多啲靚嘅就有人要

樹棲興趣唔大
買蟲太多食唔完先買隻黎養下食下糧
之後整左個箱養一隻又太大又買多幾隻
買左得仔又想要隻女
但養大又係仔
無限LOOP

下年目標
棘皮>WO OREO肥尾>SUPER GIANT豹紋=蓋勾亞
4隻睫角有機會就賣晒佢

棘皮繁殖好煩，又要冬化
今年死左好多bb

要冬化咩
上網RESEARCH無講過

你試下就知
繁殖既樂趣就係咩都試下

一隻公苗都值幾千
死左會喊

通常有冇話用幾多W數?

如果室溫23/4度起碼要14w以上先上到30度，記住張暖毯放缸嘅一半就夠

正解

死公就係囉，但見親都死乸

lizards certainly don't come cheap. It's expensive to buy everything they need.

有冇蟻撚

有冇巴絲養緊蠑螈雖然其實係兩棲類

見有人放公都係幾千
早知買隻女就夠

想養，但係夏天溫度搞唔掂

棘皮都唔知係咪無安全感
唔入屋成日趴係出面

報到下

有無人養樹蛙？

我隻蠑螈夏天都冇野啊 我諗可能巴西火龍容易養d

巴西我養過啦 買返黎先發覺佢腳趾斷左 養左幾日細菌感染掛左

有D怨氣咁 比人水過?

有冇人養薩拉辛，係咪同普通R屬咁養，挑選上有冇咩分別

我都想比佢水我，一講就知我係邊個，只係睇唔過眼，
有時有啲嘢光明正大賺錢你
好過站在道德高地呃人同唱人

冇咩分別，
得紋路有分別，
就係同其他冇乜分別所以冇咩人養

你地啲保暖燈邊到買？
淘寶怕著火
Amazon睇但係美國120v好似唔啱洗

五金舖 飛利蒲 熱射燈 40w 60w 20蚊

邊到有賣?

上fb啲gp講想收蟻
之後咁岩有個中學生話準備去外國讀書
所以割愛放左比我

有冇粟米蛇撚
繁殖使唔使冬化
今年冇凍過咁滯點搞

養過日本弓背
得一后幾工
好快比我養死哂

有沒有玩鼠婦
呢期好興咁

冬眠龜撚揮個手
下星期可能會凍啲

買左對棘皮又心癢想整多對瘤尾
一對買太貴睇幾時有人放乸先出手
不過咁耐都無見過人單放棘皮/瘤皮乸

見人拍賣wo肥尾乸都係900好抵玩

有冇諗住入返坑
放比我個中學生仲有幾竇蟻同蛛蠍等緊人接手

有養過 但死曬
養蟻幾得意
旺角有間黃嘅爬蟲店都有賣

魚佬啲野睇好啦，配件呢啲先嗰度買

上網成日睇到條咩片話蟻逃獄
係咪真係會

阿女成日唔食野 幾個星期了，想儲肥佢

去左8日旅行 一返工第一件事睇下佢

認識新朋友

好靚女啊

肥尾

幾個星期唔食太耐喎？你餵咩？

我條肥尾幾特別，得四趾

咁你要小心，可能斷咗或者有皮

有防塗液 搽好就冇事

上次去很收穫果類
但我鐘情弓背

好可愛，個樣on99咁

喂dubia

會唔會係唔夠暖呀

佢天生就係四趾，暫時都好正常

想請問師兄邊到入粟米蛇? 價錢大概幾多

我都想養條蛇但唔知邊到入

上fb group收又有 魚佬都試過

簡單白化基因6 7年前買三四百

宜家唔知價錢 買幼蛇最重要開口食過一餐

可能係 比佢曬多少少先

曬？比暖毯咪得囉

之前粟米蛇升左價，但係依家又回落返

佢地要暗嘅環境，唔可以成日曬住架
快手買張暖墊俾佢啦，唔夠暖就算肯食野都好易消化不良架

加暖墊佢應該好快食返野

想入條巨人守宮苗玩下，有無巴打知唔知最平係咩價位？

睇下你係想養主島定支島
支島見過4000幾有一隻

支島大約$5000
主島海鮮價

唔想煩又唔怕食水深咪五木
支好似$8800，主萬二起

5木唔食水深？

啱啱瞓醒打到亂晒添
五木出名態度西同埋貴
近呢一年係態度好咗嘅但價錢都係

Tks 巴打 我第一隻豹紋就係果度買..買左隻有病既..中晒伏

Tks巴打 新手唔識..原來都要幾千起步

these days Diamondback Terrapins certainly don't come cheap. It's expensive to buy everything they need.

LM

牛奶仔

新手養
今日入手左呢位小朋友

入下入越來越多

我都覺得我會 但係聽人講睫角有機會大隻唔到 依家暫時餵住果泥先

唔知你係咪聽咗我講呢
應該係話，而家賣緊嘅睫角有份高溫孵同低溫孵嘅苗
高溫可以大量繁殖，孵時間短啲量多啲，但就唔會大可能30g就最盡
低溫就孵時間長，但就大隻好多、顏色靚啲、頭刺多啲

守宮唔曬得架

勁得意
好想養哂蛙蜥龜

我呢隻係太子一間樓上舖買 諗住平平地入手先

入左對新守宮，多多指教

巴打邊到買

上年年頭既事喇

太子殷輝

一對入幾錢左右？

巴打，n.v黎 唔係nll/nlp

同種都爭咁遠
可唔可以溝埋生

芒刺同棘皮都係同種
差重遠啦

請問巴打喺邊到入手
想養條豹紋

Hi
徵男友

有無巴打養石龍子
新手有好多問題想問 但係網上無乜資料

1.要唔要曬燈或者加熱幫助消化？
2.要唔要定期喂鈣粉？
3.雖然佢地雜食 但係喂咩最有營養？

豹紋真係好多好多基因
睇咗邊個基因鍾意先買

咩石龍子？藍舌？

好撚大條

係阿！

貴野無研究
我都想買芒棘
唔知可唔可以同棘皮交配

買黎試下，
試到世界第一人重唔係你

Amyae 同nwc Size 差咁遠，我諗未必得
Nll 同nwc 就應該有得試下
Amyae 同asper都可能得，到時一邊白眼一邊紫眼就正

棘皮瘤尾守宮 Nephrurus amyae
芒刺瘤尾守宮 Nephrurus asper

其實asper 好細隻

3歲咋
由睫角咁大養到依家咁粗壯 好奇妙

呢隻最大幾cm

Sor 唔識中文譯名。
Banded asper 好大隻

都好似4x g
但amyae 6x g

米半 男會大隻d 會肥到塊面變sosas咁既樣

到時會唔會食左你？
講笑，到時咁大點算？
我只係養過鬆獅

到時有一日訓醒
會見到隻野會伸直訓係你隔離
你以為認得主人同你一齊訓....

藍舌？
要加熱，UVB就有人用，有人唔用
但經驗來講，用咗會養得靚啲

鈣粉一定要，有藍舌糧

係想養藍舌
見有人喂狗糧 不過應該會好肥
40*30*30箱夠唔夠佢地活動?

狗糧可以，但都要適量加營養粉
如果唔係會唔夠維生素同鈣

40*30*30幼到亞成ok
成體太細，最少60*40

想養咩種嘅藍舌？

60*40怕屋企無位

印尼或者黑白 出面咩價位？
廢事做水魚

師兄睇來係大戶
有冇機會交流？

印尼大約一千頭啦
黑白即係缺黃印尼？

以前見6g好似$3000幾
不過都好似成一年前，唔知有冇記錯

其實都唔喺好識分
做左少少research大概想搵super snow/Mack Super Snow Albino
有冇話邊到入手冇咁食水深？thanks巴打

要搵豹紋爬店好難會有你想要嘅嘢，
入下WhatsApp gp 問下，
過左豹紋值錢嘅時間好多人都放棄左，
但都有幾個香港人專門做繁殖

記住記住記住一定要杜蟲

人工繁殖都多蟲？

印尼有90%都係野生
杜左蟲先求安心

係要食杜蟲藥定滴藥水？

想搵條lavender hognose，有冇師今年會breed？

thanks巴打

係咪之前開po由蝌蚪進化？

豹紋魚街一樓好多 有平有貴

好可愛呀！

我餵緊貓糧
但比高蛋白因為仲係幼體

應該係同一批，不過冇開過post

好撚正
之前見魚街啲角落地舖仔
一隻角蛙蚪又唔知咩品種咩基因都夠薑開價300
一問佢係鐘角定南美個阿叔支吾以對
仲扮晒嘢話：你有養開喎睇黎 平比你啦250

上咗水個啲都唔洗300喎

所以明呃啲一家大細

香港賣野唔搵人笨先係新聞

六角恐龍先離譜。早幾年重係幾十蚊有交易。依家要3位樓字up.

最近多咗好多人養自然貴好多 不過我都唔太清楚六角咩價

我知你講邊間
果間淨係賣糧咁濟
係街尾臭豆腐隔離果間既分身黎
有啲恰鳩人想玩蝌蚪進化

以前不嬲$98
而家魚佬都$198

好Q

仲又賣螳螂蠍

佢年青個時都咬過我 不過我問題 無抽太多時間上手
佢一時肚餓 咬我腳指

依家肥大左 又凍 無咁好胃口
任砌唔嬲

橙點石龍子係咪最平個款黎
漁佬見好平

平成點?

有冇人知冰泰而加咩價位

除咗澳洲藍舌之外其他石龍子都好平

今日見到有蠍子

魚街有冇幼體?

我之前只係見到成體

早兩個月先執左兩條返屋企

X輝有....不過好貴..上fb收好過啦

之前見爬上x有苗都出晒色 $280 $380都有

未出晒色*

fb 邊到有得收？

香港守宮分享交流

宜家啲魔物貴到想死

今年寵物節有無爬區

幾時有

啱啱ck過參展商，見到有兩棲爬蟲協會
但仲有冇其他參展商就唔知

想買條elaphe guttata guttata栗米蛇

之前都試過有攤檔，但係好細格，而且淨係帶幾隻爬爬出嚟，職員主要係推廣同介紹

想問下sunglow 守宮咩價位

分享一下

好靚 巴打隻牛奶蛙邊到入手？

都係太子殷輝
蝌蚪個陣買

唔好相認

養左幾耐變咁大隻？

半年左右

我都養緊蛙🐸 其實係咪差唔多大細但唔同種類就可以混養一缸？

勿相認

好似幾百 唔知仲有無

識單眼 溝死女啦

新手岩岩養左隻豹紋
買左麥皮蟲比佢.但5日都唔肯食
試過剪爆個頭比汁佢奶
用手餵又試過 都係唔食
可以點算

條尾肥唔肥？
肥就唔洗理佢
天氣凍都會唔食

我嗰條初初執番嚟都唔肯食野，我就索性放喺個兜兜度由得佢，過兩日佢就自己食咗

我都唔太清楚
我都係第一次養蛙

岩。 放佢一排先
應該新環境唔習慣 緊張

請問香港除左漁佬邊到會有泰加買？ fb鋪都得。
我只知漁佬有 想睇多幾間都唔得

你係fb打泰加咪有囉

加溫試下

就係唔肥
日日就匿係舊石入邊

介唔仲意影下個箱嘅佈置？

D蟲係咪擺近佢好D
佢完全唔會離開舊石

可以擺近啲嘅，因為佢如果驚嘅話多數都會喺個洞入面唔點出嚟，啱啱擺喺斜路對住個位都無所謂，因為佢想過嘅話會照踩過去
你有冇加多塊布遮住個頂，等個箱入面暗啲?

有丫 後面塊通窿布
定換塊唔通窿既好D
依家跟住你咁講咁擺先,希望佢快D食啦

同埋要摸下夠唔夠暖，我嗰隻訓得耐暖墊個位，肚仔就會暖暖地

搵咩泰先，觀塘見有高汁藍泰

哇 好得意 但唔會跳走㗎？

想問下屋企隻綠角蛙成日想爬岀缸 點算好
養左1-2星期左右 淨係喂過麵包蟲
2至3日喂一次 水就2日換一次
好擔心

唔好淨喂麵包蟲，難消化

好撚cute

想搵紅泰同高白藍泰 添番個新成員陪下我隻泰妹
請問有無fb link / 鋪頭名？

觀塘得一間啫
黃到發金嘅BT

Btw藍泰唔係高白就靚，真正高汁藍泰係打燈嘅時候會出碧綠色

係金魚街買咗蟋蟀餵守宮，啲蟋蟀琴日買完仲好生猛
但頭先頭好多無乜反應
會唔會我焗死左的蟋蟀（驚走甩，用食物夾夾起），定係佢地瞓左

好似好純種先出到碧綠？
我都係以前上網睇過下咋， 話依家好多都打燈唔出色
師兄有養緊？

濕？

好想知佢係咪脫皮
開始唔食野 亂搞啲泥搞到個洞都俾佢塞左半
仲惡撚左勁多 嗰日整下個箱佢突哂牙走過黎
整佢2野又向我踢毛

玫瑰黎 平時好純

做乜鳩呀你

唔濕 啱啱睇啲蟀又好似無事 生猛返 可能真係瞓左
btw 啲蟋蟀一包可以擺幾耐 仲有盒麥皮蟲未食 驚兩樣嘢都擺太耐死哂

想問下養一隻守宮用緊7W 暖墊駛唔駛加溫控

個肚有無甩毛？漲唔漲？

就係觀塘見到碧綠色純藍泰

我都想養，屋企唔夠位
玩下守宮同蛇仔算

又唔多覺有甩毛

幾大同幾耐無脱過？

無記錯好似半歲 上次脫係上年7月尾

哇7月尾咁應該差唔多了

可以照試喂住先，唔食就夾走佢

金直間真係好正

佢過年前已經開始唔食了

長舌婦好可愛

又係我

都分享下

想買多隻囡唔駛咁孤單

聽日去睇下先
蛇幾正， 想養王蛇Oreo 色
但怕難打理 生虱

好型好得意

想問長沙灣/深水埗有冇得買麥皮蟲

唔會啦，蛇可以話係最易打理嘅爬蟲類
CB唔會生虱，係野仔先會

功夫守宮

CB都會，最緊要就係冇源頭，冇源頭就唔會惹到其他都有

日訓夜訓懶到死

想知呢排啲守宮係咪開咗發情期？
見隻公兩個星期都冇食到野 明明已經開哂暖墊

怕羞仔/女 唔識分

我隻肥尾依家剩係肯食臘蟲...點算好
其他完全唔肯食...

最重要都係俾一半暖區/一半凍區

大把人唔用溫控

明白 唔該哂ching

7w上唔到30度，多數要買過

關唔關個箱size 問題
嗰箱唔係大 38長*25闊*19高（cm）
張墊就25*15(cm)
夠唔夠做

溫都唔係好關個大細事
係關個w數事
20度室溫要上到33/34要20w先得

搵緊牛蛇有冇邊間信得過

見x佬有入好似

魚佬信得過
上網搵人收啦

就係見最近好似得佢又信唔過

隻泰加成日想出黎玩
但放落地又凍冰冰唔行
上我張床就係識訓

魚x賣貴咁撚多

會呀 要睇實佢先得

唔郁咪幾好
我次次放出黎都放狗咁

有冇圖我屋企個隻

想問藍舌除左爬店外有冇地方可以收?

守宮就嚟脫皮 有無咩要注意

保濕 保濕 保濕

上網收 有人自己breed

要唔要擺啲嘢俾佢磨

Lm
想學養守宮

有冇人又養貓又養守宮

呢個組合幾有趣

養緊貓 但係好想養守宮

呢隻係咩

佢哋都好可愛 屋企總共養咗四隻

你覺得隻貓會唔會嚇死或者玩死隻守宮
我就勸你唔好試啦

所以都係睇下人養算

有朋友係，斷尾高手

守宮脫完皮之後成日合埋隻右眼
佢右半邊頭係最尾先脫皮
會唔會隻右眼啲皮脫唔乾淨
但睇又落唔覺

影張相大家研究下

好得意

睇見㗩㗩㗩就好治癒
守宮食好少野無乜癮

鬆獅係邊到入手好

想問下你地點餵啲營養粉
係咪倒啲落膠袋再擺蟲fing
但剩低啲粉你地會唔會留返下次用
就咁扔左好似好哂咁

我有一個膠袋 每次shake shake薯條完之後會擺埋一邊下次用 反正啲蟲唔會污糟得去邊 又唔會痾屎落去

鬆獅真係幾正 食性好廣 不過好有性格 我friend嗰隻唔食菜剩係食藍莓

我多數餵菜，紅蘿蔔同杜比
試過蕃茄佢麻麻地， 下次試下藍莓先

我嗰隻見到藍莓好似見到蟲咁開心

你嗰隻幾大？

驚唔驚水份太多會痾爛屎?
我通常餵菜都會拎張紙巾索下水先

太約9個月 ， 重係好細條

ching 養牛奶蛙濕度使唔使好高?

我嗰隻反而ok，啲菜濕立立俾佢食啲屎都正常

可能要餵多啲蟲？

我驚餵得太多消化唔到
順其自然，健康精神肯食算

我嗰隻歲半 大好多

仔/女?

仔

唔怪得

蟻啱唔啱睇有無人一齊討論

FB group，唔好去街舖

我都想網上搵 除左香港鬆獅交流討論群 仲有咩group

好多爬group都間中有人放，但依加仲未到繁殖季
過多二，三個月就開始多Breeder放苗

如果唔急，咪到時睇下有冇平靚正執

心急，又畢直多嘅，可以去RedDragons睇下
雖然有啲貴，但質素都唔錯

我嗰隻領養返黎嘅

我習慣keep住70%濕或以上

我成日睇Youtube都話會逃獄

我養嘅蟻比較大隻，冇咁易走到，同埋閂蓋養就OK

要燈同要地方養唔起
變色龍食野又係好正

用咩巢養

想問下元屯天有無蟋蟀賣？
肺炎唔想出市區

石膏平面巢

守宮啲屎幾臭用緊廚房紙
用貓砂係咪會吸味啲？

變色龍係咪好易死

鬆獅繁殖係咪好難

聽講係，但食野又係好正

係，對新手嚟講係地獄級
但如果有錢做裝備撚，同做吓功課都唔算好難 (just for高冠
有好多一高過29度就直接死比你睇
識唔少土豪長開冷氣養Jackson

高冠就最入門，但要玩就玩國王or七彩啦

一般而言唔洗
佢地摔玻璃缸都磨到皮

第二張：你大我啊？！

巴打求救
岩岩入左坑養黑金
本來近三十工
最近忽然死剩兩工
但蟻后目測狀態冇異常
可能早排落雨多濕度高生左黃黴菌
已經清左黴菌出蟻巢
但好擔心冇改善

可能呢排凍，留意下巢嘅位置會唔會日夜溫差大，我冇養過黑金，上網睇話佢哋對溫度好敏感

可以睇下屍體有冇蟎，黃黴一定要完全清晒

剩係知道元朗有爬舖

有冇師兄試過繁殖鬆獅

Here，有咩幫到你

上個月影 同你一樣大碌
[img]

我都諗緊養唔養多條黑白好好撚型棍
btw純唔純

黃黴眼見已經清晒 蟎都係 但隔一兩日又出返

你嗰陣係特登買pair成體翻黎繁殖定由一兩個月開始養，同埋難唔難繁殖

我隻iguana

一兩個月開始，之後養大咗發現三隻都係女

咪入隻公做種

唔難，同普通蜥蝪一樣
我就冇特別冬化，但要留意等啲女發情
先好放公入去，如果啲公屌幾次都唔成功嘅，會自卑，之後就唔屌女

所以等啲女發情先，成功率會高啲

利申：個人觀察，冇科學根據

Thanks!!!我都有隻公三四個月
打算買條女玩下
而家你嗰pair生左幾多隻？賣左d？咩色系？

一胎15-20隻，出緊紅魔血統配果凍，一紅兩黃
今年暫時淨係出咗一胎

Btw提提你果凍唔可次配果凍，會死蛋

唔可*以

點處置嗰15-20隻？係咪最好同色系繁殖？

加蛭石，珍珠石，落水 蒸蛋
同色系可以玩選育

想問下香港啲爬蟲店有冇springtails賣？

最近啲枯葉蛙終於開始上岸了，好期待，養左差唔多半先開始上岸

半年

係呀，好內，好辛苦先養到依家

有一盒餵守宮嘅麥皮蟲濕哂 臭
有啲麥皮蟲仲黑埋
另外無黑 仲生猛嗰啲仲可唔可以餵守宮

無發霉咪可以

新手養左隻鬆獅蜥 得兩個月大 養左一個星期左右
頭幾日都會爬出黎曬下燈 周圍行下

呢兩三日開始 成日匿埋係個隆到
我係個缸前面有任何郁動
佢都會好驚 彈一彈/縮一兩步 咁好大反應

有時會係缸嘅角位/隆嘅角位一直挖地（我有木糠底材）

另外我無餵蟲 佢唔多肯食糧 抹係個嘴到先lam幾下

請問出現左咩問題

有無人有養啲玩具蛇？
想問下係咪真係咁易養？

Ching純粹好奇 你屋企幾大到
見人話養泰加要好大空間 又要有得曬下又盛

好撚型

都係，有加溫肯餵鼠就冇咩問題

我Ok呀餵鼠
睇左好多Youtube介紹 餵雪鼠就得
覺得粟米蛇好得意
係咪好似蜘蛛咁唔使點打理？
本身有養蜘蛛 想養多1,2種野 Target蜥/蛇

Corn 細條就得意
大少少就週圍片，好衝

最好養係ball
玩具就King或者豬鼻啦

好衝即係惡？定成日想走咁解？
因為對Ball興趣不大
玩具最有興趣都係粟米

如果我就 豬>ball>king/corn
豬比較少拒食，king都係
Ball就大條
樣就各花入各眼

唔算惡嘅，但好難控
一捉佢就咬鳩你

但如果鐘意咪去馬囉

粟米如果細細個就keep住拎上手大個好似會冇咁驚青
我養緊兩條都係上手少果條驚青好多

鬆細隻既時候係細膽d，加上新環境， 喱埋佢會覺得安全d

我覺得反而係盡量餵蟲，比佢捉下，又或者用夾餵，可以比佢習慣下你隻手同夾

利申 鳩up

重有， 底材唔好用木糠，會有機會誤吞

上網睇大部份人都係建議用抹手紙，狗尿布，我自己就用兔仔用既草粒， 誤吞都可以消化到(上網睇)

我見好多都話粟米最唔咬人同驚青
話豬鼻惡啲 同上面巴打講既相反
我諗應該由細就多少少上手就好啲？

豬係扮惡，一拎出嚟就純到仆街，king就真係惡
Corn同king大左就唔靚，又長又瘦

啱啱睇 豬都幾Cute
新手 惡既就不了先啦

豬得把聲，King要純過先乖

出左去買蟲 放係缸前面比佢望 佢已經充滿食慾
食完都無匿埋 出返黎曬燈

我買隻野果時個職員叫我買埋
都有留意到佢會間中食底材
下次同佢洗身時換返個缸先
唔該哂

巴打們有冇加熱墊推介宜家用緊個隻20w 好似都唔熱 定唔知係咪壞咗

用溫度計ck先下啦

開完暖墊個暖區至得個20度

你隻20w邊到買?

魚佬

雞過淘寶

想問下巴打養泰加係咪要好大個箱養？
同埋係咪一定要餵鼠嫁？
因為我諗緊養泰加好定養藍舌好

泰加可以去到米幾，好大隻
見人餵生雞肉都得

雞肉洗唔洗煮？
泰加岀世一年已經有咁大隻？

去爬店睇下，好大隻嫁
煮唔煮都得

用報紙都可以！我覺得唔難養
屋企隻野今年都六歲了

泰加餵狗糧得唔得？ 同埋係可以教定點排泄？

未聽過你可以教下

馴
我算小上手 都無咩野。 點摸都得
不過佢細隻個時咬過我手指，當我係食物。 搞到我有d心理陰影

我屋企好細咋，唔係私樓， 我電視櫃前面放個長櫃俾佢住。
夜晚放出黎係屋企行下。
曬方面， 有燈都夠。 有太陽最好既。 不過我都未帶過佢出街曬。
Btw想試下帶埋上山露營玩下

我個隻好鐘意搶貓糧食
排便我用吸水底材加爬蟲用消臭粉。
唔理一排都無乜味。

泰加雜食性黎， 雞蛋 生果 乜都食

唔該啊 我都有上網睇過 啲人話泰加貓狗糧都可以 我想問埋 佢地會唔會好似龜咁鐘意係暖水到排便？ 因為方便我執

食雞最好買埋營養粉 鈣粉 撈埋食。
得雞唔夠鈣， 會有問題！

接受到既話， 喂鼠最方便乜都有

我見d人得
我唔得， 我最後放棄由佢柯係木碎底材。

用緊森林地表底
佢通常朝早就痾屎

想買龜糧，有無黃店推介?

觀塘BT

佢個樣好似笑梗

小弟近排入手左隻藍舌石龍子
發現有流鼻涕既情況
想問下係咪唔正常

要加溫，唔好放水碟係佢個缸到，餵佢飲完水要拎走
唔理會變肺炎

我尋晚調左夜用暖燈係佢訓教個位上面大約29度
之後好左好多
今日唔見有鼻涕啦 不過耐唔耐有啲底材痴左係個鼻度搞到佢打乞痴

想問下巴士點解唔好放水碟？

因為濕度高就會令佢感冒，打乞痴就係佢感冒
澳洲藍舌要濕度低先係合適

有無巴打試過喂豹紋食乾糧？

唔該曬巴打

唔洗，大家都係交流吓，
本身呢個圈已經小人
有啲地方仲要小圈子都唔知做乜鳩

養守宮有冇得唔餵蟲？
新手 咩都唔識

應該就無
你怕蟲？可以用鉗餵

最多接受到 麥皮蟲
冬天用暖氈電費貴唔貴？

你餵餵下會接受埋杜比亞
應該唔會貴好多掛 因為我蜘蛛剩係上星期11,12度先會開 平時高過15唔使
我唔知守宮係咪要成個冬天都要開

接受唔到小強 太多陰影
我上網睇 都要keep住25-32度

咩守宮
多數可以唔開但開左最好
冷血keep住暖先健康

成日養守宮變飼料
杜比亞長期養住
蟀同麵包蟲就輪住養

好多守宮都食乾糧

可唔可以以糧為主食？
我隻守宮淨係食杜比亞，一俾其他蟲佢個樣即刻好嫌棄

睇成份
應該無咩問題
但要加鈣粉維他命粉

佢依加無鼻涕 但係耐唔耐打幾下乞痴
係康復中定因爲啲底材痴鼻？

未養過呀
上網睇話豹紋要25-32度
你地幾多度先會開暖氈？
同埋佢地會唔會叫？
洗唔洗曬太陽？
我上網見d人話
新手養睫角易d 粗養 唔洗暖氈
長餵 麥皮蟲得唔得？

餵蟀?

太凍新陳代謝低會斷食或消化不良
最好保25度-30度
D人KEEP高溫少少會快D大
無端端唔會叫
唔洗曬太陽
本身無能力產生維他命D吸鈣所以要買連D3鈣粉
睫角可以唔用但天氣凍你就唔好餵食
除左某幾日得幾度香港冬天一般凍佢唔死
可以,但蟲相對難消化要夠暖
唔係消化不良就898

唔係好肥嘅肥尾

師兄 好似冬天咁 長開 電費貴唔貴？
同埋佢地咬人痛唔痛 會唔會亂咬人？

聽人講好似夜晚會叫同臭

唔貴24/7都係十幾廿蚊
一般唔痛，我成日引佢咬我
發情、打交、食野、警戒先會咬人

成體公先會叫
一般最先餵
臭就有問題
正常蟀無味過守宮
守宮屎仲臭
會臭係有野發霉
麥皮底，唔夠食既濕野，夾死蟲就無事

所以我自己係放包蟀係樓下公園啲死角位

每次要餵先捉幾隻上去

豹紋可以餵grubpie 要加溫
睫角可以餵果泥 唔洗加溫，但要通風
兩隻都咬人唔痛，但你可能會俾佢嚇親

我呢條八個月大

呢種紋係唔係好貴架？

最平個堆

肥尾養得肥，咩基因都靚

我鐘意呢種乳牛樣
最緊要岩眼緣
唔係賣錢基因無乜所謂

都係，雖然係最普通基因款，養養下都覺得一樣得意，最緊要養肥佢

White out Oreo
香港最多人中意基因之一
得黑同白

點解我果隻守宮脫皮脫到一忽忽然後好似冇感覺咁繼續行黎行去

乸嘅守宮大咗肚係咪會成日匿係窿入面
琴晚喂佢，食咗一隻杜比亞，然後匿咗成晚都唔出黎

想脫皮無胃口？

今晚返去睇下先，因為隻公呢幾日都發情

呢隻唔知要幾錢
想搵無直線，非對稱
係咪隨機出
見人賣千幾但紋路唔岩心水驚繁殖都唔岩心意

我諗我呢條同你差唔多大

我500入手

但喺你呢條睇落都幾大條下 公？

上fb入啲谷睇下 留意下有冇

等下，而家繁殖季過多兩三個月應該有好多

女黎，不過佢係幾食得

我都有條差唔多樣 不過中間無線

混左基因，Normal het amel，所以有條線

中間條線，唔關het左野事，咩基因都會出中間條線

有冇人知我隻守宮咩事 ！ 岩岩收工返到屋企望到佢就咁樣 ！

脫肛，唔識收就浸下水，再唔得就搵支棉花棒推翻佢入去

打j 太多
搵支100%火酒消毒既棉花棒幫佢收返條j

佢走去扯斷白色個個位 係斷左 ！
唉都唔知佢會唔會有事🤦🏼‍♂️

如果真係白色就冇事
手指有脫皮不順，小心壞死

佢係扯斷依個位...

我男友尋晚唔記得閂個缸,
今朝發現我隻肥尾唔見左,
搵左成朝地下都搵唔到,
有無辦法可以搵到佢?

冇，守宮用食物係引唔到出嚟
去雪櫃底床下底搵下，
地棲已經好易搵

一隻守宮有兩條，斷左一條重有一條

今朝我發現門口有佢舊屎,
係咪即係代表佢係嚇親?

嘩 好在姐 嚇到我呢⋯⋯ 唔該手足

唔一定，最緊要搵得返

師兄 我想問 我推返佢條紅色野入去 佢轉個頭又出返黎 係咪佢個袋鬆左先會咁

唔係，佢重衝緊血，你俾少少時間佢或者用水浸，就收返

洗唔洗用淟幫佢消毒 因為佢琴日扯斷左條白色物體.... 怕佢有細菌感染

自宮咁激

我以爲佢走去舔下佢姐 點知佢走去扯斷佢

食緊蘋果

哇屌

馬達加斯加？

似係，我成日覺得所有大蠊都係杜比
勁難分

養睫角 蓋勾亞

好想搵 但搵唔到

R屬既守宮
要養梗係養主島巨人

養主島一定要養最大隻
GT type c

個d接受唔到
d瘤尾守官 係咁搖尾 好qq
又唔會太大隻 隻眼又抑鬱咁 好正
普通個d大約幾錢隻？

邊個種先？最平1.1都大約一皮
算貴價守宮

1對1皮只係中價
依家乜叉都幾千蚊隻

咁貴

咁好多守宮都好平，豹紋、蛙眼
靚守宮就一定比較貴

玩肥尾算啦

肥尾都可以貴，
Wo amel patternless / amel patternless

買單基因平好多

食蛤蚧

豹紋都可以貴😂😂😂 選育基因 幾千起

但一買就係咁跌價，
Mt ndbe/ black night/ LF
一年都唔洗由幾萬跌到23千

冇需求咪跌，一嚟唔係多人鍾意
二嚟產量太高，市場兩下就飽和

Black night 依家香港同大陸個價中間好深水位

唔知係咪呢幾日暖左 生長快左
啲蟋蟀好嘈
有無計靜佢音

所有爬蟲個價其實都係咁，
你有本事返到咁咪賺錢囉
冇本事咁咪俾人賺錢

搵公剪翼

點分公乸 定有翼就剪

好難講你知，google 搵圖啦

屎忽有J咪乸

香港係平定貴
不過香港應該乜柒都貴過人

唔該哂！

隻陸龜早排睇醫生
醫生話先改善setting既野
但隻陸龜唔肯開眼又係咁訓其實係咪就死
但醫生又冇話佢咩 只係話改變左setting先

冬眠？
利申 鳩up 幫推

想玩變色龍，變色龍係咪唔熱得？

係，要比較多既空間同要有流水
又短命 得幾年

咁高難度，仲諗住求其有個缸，通風有自然太陽光就OK添

應該係智力有問題
獸醫都話setting 問題
但唔係擺你個setting上黎問點改善
連登仔真係動物傳心師隔住個mon醫
隻龜合埋眼：

咩龜
圖呢
養左幾耐

睫角放埋一齊三個月 第一個月有水蛋
到依家都再冇動靜
係未公唔掂呢

三點幾四點換皮，擔心到唔敢去訓住

養左幾耐

我一開始都係咁，
依家養咗四年唔會好理佢
等佢換完第二朝先拎佢浸水

好懷念初初養爬果個階段
一放學狗衝返屋企趴係到望住啲爬
而加？
屌 又要保濕做乜換得咁密 明明食得都唔多
都成十幾歲啲生陳代謝仲咁鬼快

養咗年半架啦，不過每次都要睇到佢甩得乾乾淨淨先安心

依D咁大隻俾人咬一啖咪玩完
同埋其實認唔認到主人?

大隻後認到啦，無再咬人。
獸醫姐姐都話佢乖仔

點會認到
你估你唔餵一星期佢咬唔咬你呢個主人

最近開咗個新IG 只用嚟PO 佢地 澤巨+平巨
請大家多多支持下 FOLLOW ME
IG NAME : water_savannah_monitor

有冇師兄知12個月白指紅系鬆獅乸賣到幾錢？新手唔知價少斷尾

我都想知最平既睫角公養大值幾多錢
買4隻有4隻公
依家晚晚開片

公就係唔值錢（除咗lw，最平幾舊水啦
一係你咪平放，放上網總有人收
Or水朋友入坑

我知唔值錢
但買都580、680
養大反而仲cheap左
心裡明白但接受唔到
由得佢地晚晚叫算

唔知價,但之前想入睇過人拍賣
隱白指,紅鬆苗我見都1800左右
你條成體定咩黎

成體 12個月大

應該要半價
其實公母都係唔值錢
除非係買番黎都幾千蚊既質素
普通品相隨時大左仲柒過bb
乸比人拎黎配lw都係好平放先有人收

八両金個仔大左唔會變金城武
唔好信咩賭苗
父母靚 子女先有機會靚
但父母靚咁會唔會平賣子代比你？

無賭會中醜小鴨
個箱大可以養幾隻咪買幾隻塞爆佢
買個時都只係問過d苗係咪全部公黎
由1隻變3隻依家4隻公無得扑野唯有圍埋打麻雀
晚晚打輸就開拖叫春但又打唔死對方，尾都無斷
買個時都係想生仔唔求質素

都養左5-6年守宮都未試過有下一代
飼料就生到爆箱

講起今年你地d燈開成點
我今年算係咁無燒過

守宮呢排無乜食無乜屙係咪正常 見到啲蟀都唔食
關唔發情期嗰啲事

我隻仆街仔毛蛛
上1,2個月開始扔杜比亞落去佢都唔食
以為佢就黎脫皮 點知我前日無野做扔條麥皮蟲落去佢又仆去食 正一仆街仔黎

有冇食開杜比亞
d杜比亞扮死好勁

之前一路都有食杜比亞 突然唔食等我仲以為終於脫幾咁開心

btw 啲杜比亞一落去即刻唔郁 佢唔郁我隻蛛又唔Show佢 成日要我用鉗搞鳩隻杜比亞迫佢郁

d守宮真係好蠢
比水滴到唔知道係水
要條脷lam到先識飲

我都唔明野生個班點生存
識走就追唔到
斷腳就咬唔中
反肚就唔鬼食
係咁塞入口就驚掉頭走
最衰佢其實真係餓想食飯

比人養到退化
分分鐘杜比嘅智力都高過佢

我條蜈蚣又係，俾杜比亞佢唔食之餘仲會驚到走

唔知係咪Albino同日蝕眼弱啲
成日覺得佢地睇唔撚到啲蟀咁
係嘴邊劣下佢都可以咬唔到

隻豹龜有啲拖腳，有冇咩方法搞好佢?

巴打果隻食唔食爬蟲GEL

咁講啦
10幾年黎猜餵過死物比佢地食
可能以前個陣猜啲咁方便嘅野
咁多年黎又慣左咁養冇乜意慾改手勢

係咪有餵杜比?
買定自己繁殖?

餵過 但興趣不大
咁耐以黎得一次成功餵到pinky比以前隻女
最近有試過餵蠟蟲
兩隻幼體食到japjap聲
反而大果啲唔知係咪嫌睇落細條食得一條半條就收口
我自己以前係淨餵中蟀反而最肥
成體冇特別谷就每次掉6-10條落箱
雖然爬返文先知而家興餵黑蟀
但個人覺得黑蟀硬身啲冇白蟀咁易消化

守宮呢排唔食嘢 屙舊屎咁樣正常？
有圖慎入

關唔關排卵事 呢隻係乸？補圖

大肚唔係咁架喎

想養鬆獅但係D杜比唔肯生

唔理佢地就生左一堆
仲太濕谷左堆蟎
唔生咪買苗
最細size好平

杜比成日扮死唔郁好博打

好頭痕 早兩日跌爆左個蟻巢
又唔想淘寶 又唔想用亞加力膠巢
問過台灣螞蟻帝國發現過數比較麻煩
而加都唔知點算好

棘皮真係好得意
但唔知點解我個d唔識做掌上壓
同埋一隻醒一隻蠢
醒個隻識挖坑等隻蟀入坑爬唔走時食
蠢個隻連食都唔識食

香港係咪好少人養王者
都冇乜點見人講或者放苗
平時好中意篤我個隻個面豬敦

因為王者好難繁殖，
外國都唔多人做到
多數都係野生

放到口邊都唔識食要LAM到先知係食物

但王者真係冇改錯名
個樣長期好霸氣

好得意

諗起Lucas

Lucas
之前有出過公仔 差啲買返屋企

我想知守宮可唔可以食蟻？
我養緊豹紋，又想養蟻，如果可以食就perfect了

我諗得蟻后夠大隻吸引到佢地食
利伸我兩樣都有養

巴打不如試下喂蟻

我想玩養蟻好耐，但當愈來愈多既時候我會唔知點處理，如果守宮食既話，應該就可以維持平衡，仲唔洗成日去買蟀

其實會自然淘汰
降低餵食頻率已經夠
我好努力救緊剩低嘅蟻后架

發覺餵杜比亞俾守宮佢會難瞄啲 成咬左上面 撲空氣

請教下Crimson ig 係未姐係紅ig?
見crimson albino好正
係未都係紅色選育再加白化基因？

如果養鬆獅可唔可以係半露天地方
有頂, 唔會濕 好似走廊咁

睫眼放係房好似唔係點郁
又唔爬箱 又唔郁係到幾個鐘
明明第一日返黎好活潑
新手第一次養

睫眼？你嘅意思係睫角？

唔郁係正常，大部分爬蟲類都係日日發呆（都有本身好活躍嘅，但睫唔係）

第一日活潑係因為新環境
習慣咗就會繼續發呆

主要係有野食先會大動作，但如果野都唔食
Or長期冇精神就要留意下 e.g.溫濕度，發情，寄生蟲.…

而如果長期走來走去（因為正常係好定)，多數係環境問題 e.g.溫濕度，冇躲避處，冇安全感...

如果你係新入爬界，養爬心態好重要
爬蟲唔似貓狗，唔會認主人 （有少數會，但你當住唔會先）
唔會成日同你互動，反而成日搞佢，佢會大壓力/緊張
所以當係一件藝術品，係欣賞>互動

我想問多個問題
佢依家成日唔食野
係咪啲鈣粉有事
果泥淨係食小小
買左啲麥皮蟲俾佢又唔食

有互動嗰啲 鬚獅同跳蛛

正常唔會食麥皮
班仆街淨係食嫩口嘢

你隻睫幾大？苗到亞成就比啱size黑蟀
如果細苗唔識食，就用夾夾爆蟀頭
烘埋去比佢奶，佢奶多幾下啲汁就會咬

正常苗係唔會食泥，俾你揀你鍾意食肉定食白飯多啲
大咗先慢慢比泥佢

鈣粉記得要有D3，大咗果泥比repashy ,Pangea 比得多會癡肥

大約咁大隻
咁我收工去買蟀先
同埋係咪唔好開佢係房吹冷氣？
我夜晚放左佢係雜物房窗邊好似活潑左小小
同埋佢都好似冇乜點食過泥

唔點食泥都正常，一係手餵

同埋夜行性動物夜晚會活潑啲
一關晚就會跳來跳去

手餵都唔係點食
有時餵半個鐘都係食小小
淨係好過就咁放係到
同埋保濕有咩技巧
日夜都有噴水
但又驚佢唔夠濕

買多幾隻公
有fd就會周圍跳

睫角唔洗保濕
最緊要係通風
天氣乾燥先噴兩次

苗仔鍾意食蟀
大左就自己會食果泥
但我都覺得應該營養要均衡
一星期餵一次蟀就ok

最近唔肯食麥皮蟲
係咪餵蟋蟀會好d

睫角甩皮成日甩唔乾淨
濕d好
我個d好胃口蟲又食蟀又食泥又食
有隻唔食咩都唔食
大細都係咁

營養啲係餵蟀比較好，佢哋食得開心啲架

用紫外光燈照隻蠍，幾過癮

日日做引體上升咁款

咩蜥蜴

王者

有冇人成功孵過蛋
孵親一個禮拜之後都凹
濕度温度都跟哂又冇反過隻蛋

新手想買得幾格細細個既爬櫃（養豹守）
可以係邊度買 唔想淘
同埋想問例如養4格 咁係咪要擺4張暖墊
咁咪要用好撚多插頭位囉？
如果擺埋落平時用風筒/其他電器個拖板到會唔會跳制

睫角好鬼醒
認得咩位同幾時有飯食
每晚差不多時間就鋪係個位等開飯

有冇巴打放睫角苗

脫左皮！

幫推 你啲係咩蛋？

有冇圖？
因為有好多原因

失敗果堆冇留相
新果批睇落正常
今日一唔留神兩隻又係床下底搞野…

有啲爬店有賣
但其實都似淘寶居多
如果真係用可以一塊長墊放背面
四隻都暖到又可以分左冷暖區

會唔會係本來果啲冇受精

呢批又好似冇事
過左2星期
岩岩照完個胚胎好似大左

前日換左泥搬新屋 俾左勁厚泥佢慢慢玩

鍾意蜥蜴 巨蜥 可以follow我
大家多多支持

water_savannah_monitor

follow左

張暖墊壞咗，呢幾日又無端端轉涼，聽日要出街買

請問有冇邊隻可以控溫嘅暖墊推介？

有溫控既暖墊無用
另外買個溫控

唔太明，應該點設置？

長方形有紅字嗰舊係溫控
1.首先將溫控set好
2.將溫控插電
3.將暖墊插落溫控

咁溫度感應駛唔駛痴喺暖墊個位？
定係就咁痴喺箱邊就得？
唔該巴打

放熱點附近

Mars
9240xxxx

屌你老母

同時Wtsapp gp同連登Po同一張圖就預左俾人知呢個AC係我 你Cap撚飽佢

好地地開心分享條友起乜野底
佢係唔係心理變態架

好幼稚 不過我無做咩虧心事又真係唔怕會對我有咩影響 純粹覺得戇鳩

等左咁耐終於見有人放一對蓋勾亞
諗住機會黎
望一望9000
分我就唔識分但高質都唔會放啦
有9000我上鋪買瘤尾

有冇巴打養過角蜥？
用蟀毛加Repashy個Formic Cal係咪真係work
想試吓養，蟻都有兩三竇啦，不過都唔可能夠數量餵

有冇親身經驗分享吓

又唔係咁講，有見過人放高質野，有一種人係買完過一排就放出去

見到對蓋9000笑咗

Facebook share
好得意

嘩脱皮脱得咁得意

好似件Hoodie

屋企d神獸b 都幾靚又特別
唔係之前個d 白色

呢隻咩品種

話說新手上路養咗隻守宮冇耐
咁宜家養緊堆白蟋做糧
但發覺白蟋走得好快，想捉都要時間
加上用咗貓砂底都有陣臭味，
如果換做杜比亞會唔會好少少？

滑面蟋蟀跳唔起
我比佢跳出黎係地磚等我捉

貓砂臭？

杜比亞好養
食落爽爽聲

因為我係係間房養，所以對味比較敏感
啱啱屋企人發覺走失咗隻蟋蟀，睇怕都係換杜比亞比較安全。唔係既係屋企走嚟走去都幾煩

唔轉用廚房紙做底？

蟋蟀用貓砂
守宮用赤玉土

咩食物我都係鋪麥皮
吸濕又無味
正常無乜味
有味即係有死屍
我都係養係房

買中蟀黑蟀無跳得咁勁

之前都係餵大蟀 發覺易臭（一濕就係 好大陣up味） 有時又嘈 （要唔嘈就剪翼）同埋一包入面就有3 4 隻死

後尾換做杜比亞 唔臭 唔嘈 唔跳 覺得養嗰陣無咁易死 同埋可以買多啲一齊養 唔洗出去買得咁密

不過可能因為杜比亞扁身啲 有時佢貼係啲邊位 守宮會瞄到 咬唔中

有乜就比乜...
有時蘿蔔有時曲奇都有

宜家係中蟀

麥皮係底材會另外比濕糧
濕糧食唔晒，通風差，密度高，都會出倒汗水
一有死屍同濕就爆粉蟎

我之前杜比亞爆蟎

呢排天氣熱咗 係咪可以熄守宮暖墊

我今日開始熄

有冇得天然除蟎
呢排撳左又潮濕爆得好勁

晒太陽
晒左一星期無晒但死左一半杜比亞

杜比亞點先冇咁易死

拎貓砂養杜比亞掂唔掂
有咩水都吸乾佢

養豹守 開咗冷氣個暖墊係咪應該keep住開

幾個月前嘅 setting

無耐前仲俾我見證到脫皮

但佢呢幾個月挖洞挖到個 setting 咁，封到得一個入口，智力值極高

脫完皮之後佢就成日都唔出黎
脫皮前成日出黎活動但一直拒食，到佢肯食嘅時候就連食野都摺喺個洞到，我想睇都睇唔到

我想請教下洞其實係咪必要，冇咗對毛蛛會唔會唔好
同埋大家幾耐換一次泥

佢之前挖咗後面做入口，唔知係咪覺得風水唔好所以轉做第二邊

佢之前完全 stay away from food

你呢隻好似洞係有需要

同我隻一樣 猛掘泥 我隻同你調轉
本身得前面出入口佢自己掘通埋後面
仲要鋪啲絲喺上面

唯有買個大啲嘅洞，等佢唔洗俾光直射而我又睇到佢

想問問我隻睫角5日無大便，應該點幫佢？

岩岩新開嘅守宮谷 一齊入嚟傾下

照下有冇未消化嘅食物喺胃
冇就唔使理（你想嘅咪加啲BAC

有就加熱+BAC，如果出現其他表徵就醫生見

守宮用嘅溫控想問下有無推薦
依排天氣熱 暖墊開無耐守宮就爬走
唔開就驚佢唔夠溫度
開又驚熱得濟

依家咁熱我暖墊已經收埋咗

有冇人養鬆獅?

想

就黎一歲大
都係個句，別人的守宮總不會讓人失望。
自己個隻寸過馬撚

底材好污糟，仲唔換？

放錯相，呢張係係佢一個月大既時候影。細個佢鍾意食到啲爆哂汁，個時都成日換。當然啦，所有食材我都會gut load，多汁係必然。

我2個月前執到隻龜
最近佢有皮膚病 無胃口
帶左佢睇醫生 洗左2千幾

之後又要覆診幾次 又原來佢體內有蛋想生
要準備個適合地方比佢

錢銀同準備地方呢啲對我都好吃力
又唔忍心佢有病就咁放番佢去原地
可以點做好？

咩龜
未受精既蛋可以掉

中華花龜
問題係佢而家未生得出 會唔會谷死

斑斑
呢排有冇keep住踢腿呢d動作?
你係邊到執佢返黎有機會受精

屋企附近路邊
係呀 都有機會受精

好似都有踢下腿 我仲以為佢腳痛爬唔郁

有冇圖,想睇下隻野幾大隻
可能要買d椰泥比佢產蛋

佢個殼長大約15cm

有冇咩方法除濕...
依家keep住都70幾80濕度
驚隻陸龜就嚟頂唔順

咩龜
吸濕器得唔得

我見你主post問過野
去爬店買椰泥比較好 20蚊應該有細細磚夠用
花墟椰泥都一樣 不過好似好撚大包
隻龜都大,有冇諗住長養個盆可能要買大size

1舊水多dd可以買到個大盆 有個位放泥

我最近兩星期已經轉左呢個盤

買埋燈比佢
點知有皮膚病 又要生蛋 好複雜

椰泥呀？ 果啲咩水苔得唔得？

賀曼
試過放包吸濕入去 但冇咩用...
因為同時要開一邊玻璃通風

開熱燈個位濕度應該低d
水盆個d應該有啦?
用緊咩底材
夠通風,清潔得好d,
濕度高應該唔怕有菌既

醫生有冇話咩皮膚病,依家好返未?
睇落都算靚仔
我上網見人都係用泥,水苔唔知得唔得
如果你未買用返泥可能好d
其實都係比個位佢感覺可以生蛋
你可以fb搵水龜澤龜飼養討論、領養送養
好似台灣人比較多 佢地成日執斑斑

泥炭土 有水盆啊
係廳開左陣抽濕機 濕度就去返60幾
話說佢最近成日爬上個洞頂到...
我睇左佢十分鐘 好似唔係好識返落嚟
冇人係屋企都唔知點算

獅子王
怕既放厚d底材應該無事既

無呀 純粹話細菌感染 話轉環境可能免疫力下降
佢傷口有膿 幫佢處理左 但又話要幾日覆診一次
我攪唔掂 無咁多時間去覆診 可能要自己郁手幫佢清傷口

傷口比張圖黎望下
可能d普通野既話屋企都做到

好可愛

蜘蛛爬上頂唔落黎有時係因為底材太濕
我唔知龜係咪都係咁

之前原本打平放隻扭蛋龜 但始終跳蛛天性向上爬唔係好理隻龜 而家打側放佢 第二日已經見佢喺嗰度整埋網

周身都有啲傷口咁
頭果個最恐怖 醫生幫佢清左好多膿
我岩岩都幫佢處理下 消毒下

佢好好彩俾你執到

好cute

隻守宮宜家少左食野

仲日日都想爬出箱

請問係咪發情期

但醫生有啲無奈咁話佢可能想上岸生蛋 比我執走左 叫我下次放番埋一邊就算

今朝發現佢生左好多蛋喇
呢啲幾靚仔 係咪受精卵呢？

攞電筒照下有冇胚胎

push

賀曼點會頂唔順
呢種濕度養最好，唔怕隆背

加油 希望見到BB

咩基因

我都唔知, search 完好似係蜜橘(Mandarin)

本身有隻shtct乸 諗緊搵咩基因配好 又想搵公溫幼體

想問呢幾年咩事15年我記得好多龜友爬友
點解而家安靜曬 咩都冇人出
15年開始冇養

可能因為多咗分黨派同小圈子

咁我想養返龜 我見完全冇曬交易台

開哂Wtsapp/'tg gp

咁大獲 即係唔做新人生意

你可能要入Fb Gp再問下有無Gp入
我都有入啲毛蛛Gp
上1,2頁先俾個無聊人Po電話出黎 傻傻地

Ok 唔該曬

定係Sunglow

以前初初玩爬係上圍威喂
之後個壇收皮去左petrade
然後就真係圍內班fd WhatsApp

去魚街行下 我唔識龜但行過都見有龜賣下

好似要畫條線先,之後就唔可以再亂郁隻蛋
受精隻蛋會唔同d 你有冇買個盆放蛋keep濕

請問有冇巴絲養豹紋女春天到依家都仲未肯食野呀？
我個女到依家都仲未肯食野，雖然上年都試過，上年好似五月尾先肯食番野，不過都係好擔心

開始養冇耐，上個月底開始唔食野

上年擔心得滯，帶佢去睇醫生，醫生俾番咗營養粉我開水同埋俾咗枝針筒我格硬餵grub pie，如果今個月佢都仲未肯食野，可能又要格硬迫佢食野了

巴打你隻幾歲？
我新入手，好似一歲都未夠

淨係知佢係女同埋成體，斷過尾，其他乜都唔知，因為係喺垃圾房執番嚟

唔識路又上黎問
咩而家龜界得返貴陸龜同金錢龜有人係網上出咩？
其他龜種好似冇曬咁？
想搵返普通旦龜竟然冇人出？果核旦

一個月唔食野都無問題

呢樣我都聽過好多人咁講，但係佢最近三四個月加加埋埋都唔知食唔食到十條細麥

一個禮拜屙一至兩次屎，仲要係好細粒

毛蛛仆街仔 一時食一時唔食
我明明都近1個月先餵一次

好鍾意睇香港爬道, 覺得D爬蟲好靚, 但自己唔敢養

我都有睇 睇佢搞到我乜都想養

可以試下餵蠟蟲，豹紋勁鐘意食不過初頭聽人講只可以當零食咁餵，但係後期又有啲人話可以當主食咁餵。 睇你自己衡量

佢痾d 屎濕唔濕 有冇粘膜/綠色野?
會唔會離奇地臭?
如果會 可能係腸胃有問題 我之前隻super snow 都係咁

都濕嘅，因為都有尿屙，粘膜就無，綠色野就唔太記得，要下次再睇下

臭就次次都咁臭

多謝巴打，我再觀察下先

之前試過餵黃蟀，佢食咗幾隻之後就無再食，跟住買咗盒杜比亞，但係佢一隻都無食過，細麥我擺落去佢有時會望兩眼，但係之後都係掉頭走

我諗唔關食材事，係佢真係唔想食住

陣味唔夠香
白杜比亞比黑杜比吸引
麥皮浸蟲我隻野都唔食
依家蟲多過麥皮無麥皮味就肯食

白杜比亞係啱啱脫殼嗰啲？
如果係啱啱脫殼嘅我都試過放落去，但係佢眼尾都唔望下

蠟蟲蛋白質太高 真係唔好餐餐餵

之前一路睇佢啲片 到佢開鋪再摺埋

我都係 估唔到佢出返嚟
其實正正經經講下爬咪好，成日都post自己個樣扮風雲咁款

我試過日本嗰隻啫喱好好用，你都可以試下

溫度濕度有冇太高？定屋企開始開冷氣？

佢間中有做臨記演員架.....出鏡好平常啫.....我又唔覺佢亂up喎, 可能我真係唔識

求圖

濕度應該唔會太高，個濕洞只係加咗少少水入去，佢都好少入去訓
溫度我睇溫度計就大概27-30度左右
冷氣我屋企好少開，就算開嘅話我都會擺佢入房，唔會俾佢涼冷氣

覺得好自戀好煩
但爬片唔評啦 我自己都新手

最近冇用 好似係紫白色直間包裝

條友根本有鋪咁既癮
但拍得好流
可能拍比新手薯仔睇

想養條鬆獅蜥
上網睇過話食杜比亞 大隻先食多d菜
想問杜比亞係邊度買（魚街？）街市d金魚舖有冇 住新界 唔想成日出魚街
同埋貴唔貴的？
冇養過爬蟲 多謝

另外 唔喂活蟲 喂呢d糧得唔得？

淘寶好平

點流法？

魚街有，留意下啲樓上鋪會賣大包啲，我買開$50大大包 夠用個幾星期。同埋杜比亞易養唔臭一次過可以買多啲，但有個箱比佢地住會好啲
杜比亞有機會可以自給自足，但要好長時間

網上好多自家繁殖
唔洗下下去到魚街咁遠
爬店又貴
PS:我黎緊都會想養鬆獅,ZERO

呢d未必隻隻蜥都會食

蟋蟀麻鬼煩
如果你用開夾
又難夾,易死又臭
夜晚又嘈

佢果陣開鋪應該係同人唔夾
(租金,入貨,成本)
之前同依家拍片view差咁遠?
依家冇啦啦拍埋晒d咩微電影,9唔搭8
講真佢正正經經拍返爬蟲
分主題,呢條片主講鬆,呢條主講守宮咪幾好
簡單清晰

thx
杜比亞係咪搵個膠箱養住佢就唔會爬出黎
好驚養到成屋都係

thx

搵朋友介紹入了PVC爬箱+杜比亞
開頭諗住麥皮蟲主食,但聽好多意見都話唔好

我試過用大膠箱
自己開洞(空氣流通)
一次過買1千隻杜比亞
只加麥皮+羅白(羅白食完/食唔晒一定要清走)
之後成1年冇再入過杜比亞

係，佢地爬唔到平滑表面
但雄性有機會會飛短距離，不過我未試過 雄杜比亞好樣衰，好似街甴曱咁一眼就認到

大家有冇鬆獅自家繁殖介紹
唔想係爬店買
普通款又貴冇選擇

巴打屋企咁大

其實一千隻唔係好大範圍
果時我係諗:妖咁麻煩入貨,直接買多d放係個箱

120L應該都夠養有突
識疊蛋格可以多好多空間
我拎膠鞋盒1個都養到100隻
但最好唔好一個箱養晒
好易一鋪清袋

有疊蛋格
你唔講我都唔記得
蛋格仲要去街市R

我剩係睇佢介紹爬蟲啲片

日光日白比我喺屋企發現有隻bb...

打算夜晚放生佢（依家放出戶外同殺佢無咩分別）

屋企得魚糧，濕咗水放咗落去，頂住呀

我都想養隻龜仔行一轉魚街最平680，

有無巴絲想養？我可以免費轉贈
佢好似有d瘦弱，唔想佢死

呢隻乜黎？

啲爬箱同燈一般幾錢？
我都準備會養

廢事賣廣告

普通嘅鹽蛇

大概得喇 我應該年尾先養

你想養咩種先？

好細隻龜殼圓碌碌⋯似上圖果d

如果係普通嘅屋企神獸，你都係放番佢喺屋企周圍走啦，佢會自己搵野食架啦，你唔駛太擔心佢

同埋呢啲應該好驚人，之前有一條bb走咗上我張床，我遞隻手埋去諗住放番佢出廳，佢都唔敢行埋嚟，我要遞張卡紙埋去，佢先敢跳上去

有冇人知呢d背景板係咪可以再自己介/剪?
應該貼/痴係個箱到定係要鑽?

可以
貼/痴

易唔易介/剪?
好似好厚

唔易，木皮黎
上門市摸下就知

買蟲黎講 行多兩步雀街最平

其實大家鍾唔鍾意set 境
因為我覺得 例如用廚紙.又冇境
好似晒左

好鐘意
但代價太大
放棄左

特別樹棲個班清潔問題

利申:用沙+木,養了4年暫健康大食

爬箱全清潔真係好麻煩

鬆獅 用鈣沙做底材會唔會臭？易唔易清理？

咪用沙養，會積晒係個肚度
食撚死你隻鬆獅

一年起碼見十個八個用沙養死鬆獅

係某間網店睇到話鈣沙食咗都冇事

食少量係冇事嘅，但你可唔可以確保佢淨會食少量

沙漠都有好多種質地，有 沙質，礫質，泥質，岩質…
鈣沙係純沙質，而鬆獅野外係偏向礫質，泥質

一係你就砂自己溝泥同碎石，一係就用返廚房紙算數，如果唔係食得多一定死

養豹紋都係，啲人用沙養撚死曬啲豹紋

鬆獅暫時搵唔到圖，豹紋就有

慎入：

ok thx

每次餵食都要拎出黎
我有個膠箱放豹紋入去再放蜶佢地2隻會自己食
睫就要拎出黎放係籠面餵
清就半個月至一個月睇下臭唔臭
再換野洗樹枝

好靚

巴打一缸咁多條苗大咗點算

1公3乸大左就3乸一齊住
我又唔見佢地打過交 應該冇事嘅

你下圖個箱幾大?

長50 闊30 高25cm

上網睇公先會打交

好似好大
訂左個60x40x40 set境

體型應該都關事 不過我隻隻都日日餵
佢地食就食唔食就唔食 平均每日都3 4隻蜶
我仲要去頭走腳餵佢地食 佢地應該唔會打
不過都會留意下佢地 佢地正常唔會行到好埋
但有時2 3條係同啲樹葉到痴到好埋
反而最大隻個隻女仔唔會上樹 唔係網到就係玻璃到

我睫個籠係40x40x60
你果個咪仲大過我果個
btw師兄養咩？

鬆獅

試下上網睇下人地點set
同埋最好一面有uvb uva
一面乜都冇 整返個冷熱區俾佢 好似係

有的,,當然有齊UVB UVA

想set呢d
但好似好難界,好厚?

但佢地唔係地棲咩？
你試下去五金買啲貴𠝹刀加把鐵尺
應該半日搞掂
不過記得要通風

訂左個箱連散熱
太陽燈只用25W
本身買左70W
我朋友話70W太撚熱
冬天都係用45~55W

有圖慎入，請問豹紋守宮啲屎咁樣駛唔駛去睇醫生

終於脫皮
上年7月等到而家

我覺得好正常

咁都好啲

用鈣砂就底好驚隻野食砂

如果本身係沙漠種就可以，仲要係純沙質嘅沙漠種

例如某幾個種嘅石龍子，蠍子，角蜥…
總之要睇返個種原生地嘅沙質，可能要再自己溝返適量碎石同泥

好麻煩

鬚獅用廚房紙又好似怪怪地咁
雖然知係無問題 但感覺唔襯

冇計，廚房紙最方便
通常養好多，例如啲繁殖家會用報紙

如果想靚，一係用泥 但要注意返濕度
太濕對皮膚，呼吸道唔好

咁廚房紙算啦
我幫隻蛛搬屋前都係倒啲水落泥度
點知冬天開暖墊蒸發搞到濕到仆街
從此放水盆唔再倒落泥度

我都想入手藍舌好似易上手？
我本身養咗球網大概一年唔知點解佢勁惡一開箱就用咬野但係明明我就只係喂死鼠
但係我一開箱佢想去嘗試攻擊我
搞到我而家每次都係喂佢或者清潔先至會開箱
我都唔夠膽拎佢出嚟上手
所以想養返條肥肥地嘅藍舌可以上手玩下

請問有冇咩鋪頭好介紹有得入手啊？

想問下呢隻咩品種

火玫瑰
大得好慢 養左近1年先見到紅色

決定今晚返屋企整啲青苔入缸

cb唔惡

印尼cb真係唔多

你次次都比佢嚇走佢就會一直都咁惡 你點都要夾硬手 慢慢等佢習慣

想問下盾甲通常幾錢，同邊度有得賣
近排都冇乜時間行爬店

Ball得個樣好少堅咬
次次食飽完兩三個鐘後就拎佢出嚟撚下就會好好多
藍舌都可以好惡 識人係魚佬到入左條缺黃印
可能係wc野惡到痴線 有次餵佢食嘢佢一下咬斷左自己條尾
其實越大隻嘅爬智商越高 越需要時間去馴
BC野脾氣就多數溫馴啲 但由細撚開慣左就乖好多
台灣有個youtuber隻藍舌勁乖叫吱吱
可以人手叫佢開口比獸醫檢查

新手想養陸龜﹐睇左好耐﹐都話一係赫曼﹐一係櫻桃紅腿。原先就想養紅腿﹐不過見有人話腿類啲屎勁臭﹐想問下係咪真？

我自己覺得隻隻啲味差無幾
可能食嘅野差不多

如果房養餵糧係咪都係會好臭？
其實如果差唔多味﹐邊隻會適合香港氣候啲？我睇極都話兩種都啱

終於食

同一隻蛛黎? 毛色好似唔同

同一隻 係上面張相用黃燈照佢影到核核突突咁

請問呢隻糧除咗魚佬仲有冇其他地方有得買？

爬上癮 45蚊包 好似

守宮係咪一定會出蛋
呢6年嚟養開仔仔
最近屋企有2條女一條冇配過
但成個幾月唔肯食嘢
另一條5月10日配完，幾時會出蛋架？

唔該

我嗰條唔知幾多個月無食過野
唔知幾時先肯開口

條仔單身6年
不過我豹紋加睫角有6隻6隻都係仔
配唔配都未必有蛋都未必一定痾可能會自己吸收返

魚佬貴@@?

爬上癮

我今日都見到個post，希望仲有啦，我都係買番去睇下佢肯唔肯食，之前已經浪費咗大半樽grub pie

呢d糧未必隻隻食
多數鍾意食蟲

咁多間爬店,佢最貴

魚佬幾錢都無用

屌,明了
下,幾時既事

same，我以前有條仔試過3個幾月唔開口
book醫生前一日肯食野

無計，想佢做處男
仔真係好方便 唔使煩佢生蛋

姐係條女唔食嘢唔關卡唔卡蛋事？
我聽啲人講有冇配過都會生蛋，嚇死我

下次拎

grub pie好難整得好 我都浪費左成樽

我都唔記得佢幾耐無食野啦

水要夠熱，要出晒煙嗰隻，溝嗰時要快，因為佢凝固得好快，手腳太慢會搞到變爛泥

試吓比坦克蟲佢 秒食

真係同時間鬥快

講多啲
爬圈好多小圈子，有時惡意中傷都唔奇

不過我淨係幫襯五木，由細幫襯到大有感情 雖然每次見到高佬都好驚佢

同行如敵國
市場又細再加小圈子
入d群做cd rom花生就無得食
係得班人圍埋圍威喂
滲透唔到我都想食花生

咁有冇其他爬店介紹

我有入whatsapp群 但都唔認得啲人，佢地又好似好熟咁 我淨係落鋪頭先會傾兩句，然後當動物園咁睇下嘢就走

我都係去開魚佬/稀鰭sorry
感覺好齊全,但佢d爬爬真係賣好貴
其他店好散修修,好亂

我入去只想知幾時翻貨第一時間去執靚野
但入到去得班人圍埋打飛機
廢話多到想quit廢事浪費數據

fb

守宮分享交流區

有錢咪入到圈子，嗰班係差唔多一個星期買一次
唔係巨就係white collar ，dead pool

反正佢哋都唔在乎啲街客

我無養蛇無咩機會個個星期去
蟀我去雀仔街買都唔會貪貴去魚街
我又唔鐘意WINDOW SHOPPONG
想買既瘤尾肥尾都應該皮幾野唔知算唔算有錢
BTW佢D睫都幾千一萬唔好講巨人
我諗我只係小薯

好可愛呀,,,驚唔驚無啦啦跳走左...搵唔返

之前要成日實怕佢走甩
而家開始老唔多肯郁 放佢上手做其他野都得
養左近1年 跳蛛得年半至2年命

一隻幾錢左右？
我屋企一跳真係搵唔返

百幾左右啦 你想養既可以揀佛羅里達
就係Exactly 我呢種，有唔同色 我隻係灰色
呢隻上網睇話對比其他呢種已經唔算跳得勁
新手都舞得掂 可以Youtube搵下跳蛛狂熱

咬唔咬人？平時食咩架？
真係好可愛。。

正常情況唔咬 除非你唔覺意壓到佢之類，當佢狗仔就得 平時好乖除非你整親佢佢先會咬返你咁。食細麥皮蟲或者蟀, 果蠅呢啲 我就餵開細麥，睇你接唔接受到呢啲

買左呢隻UVB10.0 , 但點解係黃光既?
因為我上隻第2個牌子UVB係白光
有冇影響架? 因為晒燈(UVA)又係黃,UVB又係黃

一盒麥皮蟲食幾耐？
金魚街有得買跳蛛？

睇你點放啲蟲 如果環境濕會好快死
我唔知除左跳蛛狂熱仲有無其他鋪賣跳蛛
跳蛛狂熱好似搬左去新浦崗 唔喺旺角
或者你上FB睇下有無人放又得
FB 香港跳蛛會

其實市場細點會好似越開越多鋪咁

好癲 講真屋企邊有咁多位，隻隻都住板間房

爬上癮啲睫係靚基因冇計
反而上次行過五木有啲睫苗幾百蚊貨仔都唔錯

我都係小薯，買唔起咁多咁貴

睫角同豹紋一年可以生好多唔值咁貴
我都唔追慢慢等人放
但等左2年都無人放

都唔知係咪比人拎晒去餵蛇

我諗係清位個時係fb出爬

爬蟲都係生命，養倉鼠都唔係板間房啦，有啲人個心態真係不敢恭維

便放赫曼龜b

有有人有養鬆？
我條zero hypo 長期都係灰賭色
開口正常 溫度夠

觀塘有間爬奴 近排開返
老細勁好人 唔買都可以上手撚下
唔識問佢野又肯教你

正喎 除左BT又多間

btw係咪要開定新Post

其實果間BT係咪近年先開?

我隻角蛙成日好似打喊露咁擘大個口
係咩事 正常？

舊舖石硤尾幾年，上年先搬咗去觀塘

幫你放左去新Po

爬蟲飼養集中討論區 3

爬蟲飼養集中討論區 3